{
    "question": "- Nama lain dari stirena adalah?    a. etilen benzena\r\nb. anilin\r\nc. vinil etena\r\nd. asam benzoat\r\ne. toluena\r\n- Produk utama dari reaksi antara haloalkana dengan benzena ditambah katalisator asam sulfat pekat adalah..\r\na. toluena\r\nb. stirena\r\nc. fenol\r\nd. nitrobenzena\r\ne. anilin\r\n- Reaksi sulfonasi adalah reaksi benzena dengan..\r\na. asam nitrat\r\nb. asam sulfida\r\nc. asam klorida\r\nd. asam sulfat pekat\r\ne. natrium hidroksida\r\n- 2,3-dimetil fenol mempunyai isomer sebanyak..\r\na. 2 b. 3 c. 4 d. 5 e. 6",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "nomor satu c<br>nomor tiga a<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "nomer\u00a01. A .<span>etilen benzena</span><br>nomer\u00a02. B . stirena",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-konsentrasi-dari-larutan-yang-ph-11-pakai-cara-ya-jawab-513",
            "question": "Tentukan konsentrasi  dari larutan yang pH =11    pakai cara ya jawabnya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH=-log\u00a0[tex][ H^{+}] [/tex]<br>11=11-log 1<br>[tex][ H^{+}] [/tex] = 1X [tex] 10^{-11} [/tex]<br><br>[tex] [OH^{-}] [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{kw}{[H^{+}]} [/tex] = [tex] \\frac{1X10^{-14}}{1X10^{-11}} [/tex] =\u00a0[tex]1X 10^{-3} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fakta-unik-senyawa-turunan-alkana-721",
            "question": "Fakta unik senyawa turunan alkana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Alkana tidak mempunyai gugus fungsi yang bersifat spesifik seperti OH, C=O,C=C dan lain-lain oleh karena itu jika dilakukan analisis terhadap suatu senyawa campuran dengan spektrum infrared maka alkana dapat diidentifikasi setelah senyawa lainnya yang mempunyai gugus fungsi spesifik teridentifikasi terlebih dahulu.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0<span><span>Alkana tidak mempunyai gugus fungsi yang bersifat spesifik\u00a0</span> </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-senyawa-ion-dan-senyawa-kovalen-polar-657",
            "question": "Penjelasan senyawa ion dan senyawa kovalen polar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Senyawa ionik dan senyawa kovalen polar cenderung larut dalam pelarut \npolar sedangkan senyawa kovalen nonpolar cenderung larut dalam pelarut \nnonpolar. Misalnya senyawa ion cenderung larut dalam air dibanding dalam\n pelarut-pelarut organik seperti kloroform, dietil eter dan benzena. Dengan kata lain, ikatan ion terbentuk dari gaya tarik-menarik antara dua ion yang berbeda muatan.\n<br>Misalnya pada garam meja (natrium klorida). Ketika natrium (Na) dan \nklor (Cl) bergabung, atom-atom natrium kehilangan elektron, membentuk \nkation (Na+), sedangkan atom-atom klor menerima elektron untuk membentuk\n anion (Cl-). Ion-ion ini kemudian saling tarik-menarik dalam rasio 1:1 \nuntuk membentuk natrium klorida.\n<br>Na + Cl \u2192 Na+ + Cl- \u2192 NaCl\n<br>kalau Kovalen Polar: Dapat larut dalam air, Dalam bentuk larutan dapat \nmengahantarkan listrik, namun tidak dapat menghantarkan listrik jika \ndalam bentuk lelehan.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "intinya kalo suatu senyawa termasuk kovalen polar, dia tdk dpt menghantarkan listrik,sdgkn senyawa ion pasti larutannya termasuk larutan elektrolit/ dpt menghantarkan listik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-ph-campuran-100-ml-larutan-hcl-01-m-100-ml-larutan-na-216",
            "question": "Tentukan ph campuran 100 ml larutan HCl 0,1 M + 100 ml larutan NaOH 0,1 M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "7(netral) karena a.M.V=b.M.V<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-ph-11log2-dit-h-703",
            "question": "Dik : pH= 11+log2\r\n Dit : H+= ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH = 11+log2 = 11,30<br>H = -antilog pH (kalklator scientific : shift + log)<br>\u00a0 \u00a0= 2x10^11",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-bangun-senyawa-haloalkana-2-bromo-244-trimetilpentana-299",
            "question": "Rumus bangun senyawa haloalkana 2-bromo-2,4,4-trimetilpentana\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C8H17Br itu mas jawabany<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oksidasi-lanjut-dari-propanol-akan-menghasilkan-214",
            "question": "Oksidasi lanjut dari propanol akan menghasilkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>oksidasi lanjut dari propanol akan menghasilkan </span><span>aldehid</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "50-ml-larutan-koh-00025-ditambahkan-air-hingga-voulme-larutan-20-821",
            "question": "50 ml larutan KOH 0,0025 ditambahkan air hingga voulme larutan 200 mL tentukan pH setelah diencerkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "identifikasikan zatnya asam atau basa ,kuat atau lemah?<br>disini KOH termasuk basa kuat dengan valensi basa (Vb) = 1<br>50 ml adalah V1 jika ditambah 200 ml air maka V2 = 250 mL<br><br>nah gunakan <br>M1 V1 = M2 V2<br>0,025 x 50 = M2 x 250<br>M2 = 5 x 10^-3\u00a0 ....................... ^ dibaca pangkat ya :)<br><br>setelah ketemu M2 kita cari OH- nya<br>[OH-] = Mb x Vb = 5 x 10^-3 x 1 = 5 x 10^-3<br><br>pOH = - log 5 x 10^-3 = 3 - log5<br>pH = 14 - (3-log5) = 11 + log 5<br><br>tandai sebagai jawab terbaik jika iya :)<br>semoga bermanfaat :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "50 ml . 0,0025 = 200 ml . M2<br>M2 = 200. 0,0025 / 50 = 5/50 = 0,1<br><br>maka ph nya\u00a0<br>[OH-] = M.n = 0,1 .1 = 0,1<br>p[OH-] = - log 1. 10 ^-1 = 1<br>ph = 14 -1 = 13 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-16-l-gas-so3-dipanaskan-dan-mengalami-dissosiasi-sehingg-435",
            "question": "Sebanyak 16 L gas SO3 dipanaskan dan mengalami dissosiasi sehingga terbentuk    \u00a0 30 %dari volum O2\r\n\u00a0( Udara 20% O2). Tentukan :\u00a0 a). \u03b1\u00a0\u00a0 b). Kc\u00a0\u00a0\r\n c). Kp pada 127oC",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "16 L SO3 terdisosiasi menjadi O2 sebanyak 30% dimana udara adalah 20% dari O2 tersebut. maka O2 (yang masih bercampur dg udara) yang terbentuk adalah<br>16 L X 30% = 4,8 L<br>O2 murni (tanpa udara) = 4,8 L - (4,8 x 20%) = 4,8 - 0,96 L = 3,84 L<br><br>dengan menjadikan Volume sebagai mol maka reaksinya<br><br>.........SO3 ----&gt;\u00a0 SO2\u00a0 +\u00a0 1/2 O2<br>M.......16L<br>R........7,68.......7,68..............3,84<br>S........8,32.......7,68...............3,84<br><br>maka<br>a derajat ionisasinya (hanya dimilki oleh zat yg memiliki mula2, yaitu SO3)<br>alpha = R/M = 7,68 /16 = 0,48 atau 48 %<br><br>b.<br>Kc = {(3,82)^1/2 x (7,68)}/ 8,32 = 1,8<br><br>c.<br>Kp = Kc(RT)^delta n<br>Kp = 1,8 (0,082 x 400)^0,5 = 10,3<br><br><br>itu pemahaman saya, jika jawaban saya terbaik mohon di tandai ya :)<br>semoga bermanfaat :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fosfor-putih-terdiri-dari-molekul-p4-digunakan-dalam-bahan-pel-835",
            "question": "Fosfor putih, terdiri dari molekul P\u2084 digunakan dalam bahan peladak    fosfor putih, terdiri dari molekul P\u2084 digunakan \r\n dalam bahan peladak untuk keperluan militer karena fosfor ini terbakar \r\n debgan sendirinya jika terkena udara. hasil reaksinya dengan oksigen \r\n adalah P\u2084O\u2081\u2080 \r\na. Tuliskan persamaan reaksi setara yang terjadi antara P\u2084 dengan udara \r\nb. Berapa mol P\u2084O\u2081\u2080 yang terbentuk jika digunakan 0,500 mol O\u2082\r\nc. Berapa gram P\u2084 dibutuhkan untuk menghasilkan 50,0 g P\u2084O\u2081\u2080\r\nd. Berapa gram P\u2084 akan bereaksi dengan 25,0 g O\u2082",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Persamaan reaksi\u00a0 <span><span>P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080<br><br>2. <br></span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>Mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 0,5<br>YB\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 0,1\u00a0 \u00a0\u00a0 0,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>Hasil\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0  - \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <span><strong>0,1 mol</strong><br></span><br>3. \u00a0 </span><span><strong><br>mol P\u2084O\u2081\u2080 = gr / Mr</strong><br>= 50/280<br>= <strong>0,178 mol</strong><br></span><span><span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>Mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,178 \u00a0 \u00a0 0,89<br>YB\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 <strong>0,178</strong>\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 0,89 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,178 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>Hasil\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0  - \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>0,178 mol</strong></span><strong>\u00a0</strong> \u00a0 \u00a0 <br>Yang dibutuhkan 0, 178 mol P\u2084<br><strong>Gram P\u2084 = mol x Mr</strong><br>= 0,178 . 120<br>= 21,36 gram<br></span><br><span>4. \u00a0 <br><span><strong>mol 0\u2082 = gr / Mr</strong><br>= 25/32<br>= <strong>0,781 mol</strong><br></span><span><span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>Mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,156 \u00a0 0,781<br>YB\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 <strong>0,156</strong> \u00a0\u00a0 <strong>0,781</strong> \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>Hasil\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0  - \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 mol</span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>Yang dibutuhkan 0, 156 mol P\u2084<br><strong>Gram P\u2084 = mol x Mr</strong><br>= 0,156 . 120<br>= 18,72 gram</span><span><br><br></span>\u00a0 \u00a0 </span><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Persamaan reaksi\u00a0\u00a0<span>P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080<br>2.\u00a0Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0M \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 0,5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0B\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 0,1\u00a0 \u00a0\u00a0 0,5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a00,1 mol<br>3. \u00a0\u00a0</span><span><span>mol P\u2084O\u2081\u2080 = gr / Mr</span><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50/280<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=\u00a00,178 mol<br></span><span>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>M \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,178 \u00a0 \u00a0 0,89<br>B\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,178\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 0,89 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,178 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<br>S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a00,178 mol\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0<br>dibutuhkan 0, 178 mol P\u2084<br>gram P\u2084 = mol x Mr<br>= 0,178 . 120<br>= 21,36 gram</span><br><span>4. \u00a0\u00a0mol 0\u2082 = gr / Mr<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 25/32<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=\u00a00,781 mol<br>Reaksi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 P\u2084(s) + 50\u2082(aq) \u21d2 P\u2084O\u2081\u2080 (disetarakan dulu)<br>M \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,156 \u00a0 0,781<br>\u00a0B \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,156\u00a0\u00a0\u00a0\u00a00,781\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0<br>S \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,156 mol\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>dibutuhkan 0, 156 mol P\u2084<br>Gram P\u2084 = mol x Mr<br>= 0,156 . 120<br>= 18,72 gram</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}